玩完the last of us釋懷唔到

啱啱玩完part 1就覺得好正
好鐘意ellie同joel呢啲口硬心軟嘅父女情
即刻玩埋left behind
咁玩完1就純粹幾鐘意個ip

之後就黎料
無買part 2，因為佢出果陣睇到佢營銷同公關咁鳩
但爆完part 1就上youtube睇埋各種part 2 game評，睇哂成隻game劇透，再諗下買唔買得落part 2黎玩

我估唔到隻續作真係比屎玩家食
Joel比golf棍打死，我玩1之前已經知，無乜感覺
但知道ellie又眾叛親離，又報到唔仇，又要斷指，
個心總傻un 住un住
點解要寫到咁撚慘

仲要原來唔係全部屎，係一淡砂糖一淡屎
坐太空船同恐龍博物館flashback個幕真係好warm
仲有ending話joel話會do these all over again同ellie話會try to forgive
呢啲畫面就係玩家想睇嘅野，但偏偏諗到ellie咁嘅ending真係好心酸，完全係雪上加霜

原本已經決定唔會買2黎玩，但估唔到淨係睇2個劇情都令人娜住娜住

屌早知連劇透都唔睇

我諗編劇真係好憎Eillie
第一集Ellie講過佢最驚既係得返自己一個人
結果第二集, Joel慘死眼前, Dina走埋
最後得返自己一個都唔止, 仲要仇又報唔到, 手指又無埋
Niel真係心理變態得好緊要

阿Neil一日喺ND 一日罷買

佢最後真係有隊lum大山婆都好d
堅持咗咁耐無哂咁多野 大好家庭都唔要先黎mercy
真係把撚咩

我都啱啱打爆part 1
已經當個故事係完咗 加埋left behind已經夠晒

等第二隻等左幾年，依家當第一集已經完左

冧個大肚婆就冧得咁爽快
有分支畀人簡都無咁嬲

優質
其實呢隻game不嬲都係悲慘故事
佢就係想做到你那住那住
上太空個幕真係無得輸

湯米比佢寫到成個怨綿咁真心最撚嬲

但我明白佢

咪係 最後雙ending 比玩家揀殺定唔殺大山婆咪算
不過冇啦啦要你好多時間控制大山婆黎玩呢個設定真係好仆街

neil係中意大山婆 仲想整tlou3肯定
唔係弱智既都知大山婆劇情多好多 玩法又多好多 根本佢先係主角

買左但淨係玩完ellie 個part 就算
唔會玩西女人個part
簡直垃圾劇情

玩到joe死個到 棄撚咗
佢老味 哂咗幾百蚊都算
等我地期待咗多年 竟然整啲咁既劇情

以後唔撚會第一時間買game

Eillie失去了一切

唔係明唔明白佢，係佢違背左角色設定

而最on9係佢part 2 trailer改左好多野引人買
令人以為係繼續兩父女探險
食屎啦

冇左主角光環 連登仔嬲嬲豬

CAP底我

攪咁多野仇又報唔到，又失去晒全世界，結果淨係學會咗寬恕自己迎接孤單呢d咁既game玩黎都唔知仲乜

Part 1 係PS3 同4各買一次
Part 2 我呢世都唔會買，就算PSN送都唔屌

左膠大愛世界

係
你最醒

似on9
諗到joel回憶又學識寬恕
前面殺左9000個人唔係人

打錯字
*似=係

龍門任佢搬係左膠飯優點

好感激當日劇透左隻game內容個人
唔使親自買舊屎黎食

唔計劇情隻game真係幾正，戰鬥音樂畫質都好。可惜

PS 唔熟隻game，凈係睇過少量youtube 片

我覺得佢好應該出個選擇俾玩家，揀殺唔殺，你想做“大愛”唔殺咪由你，有乜理由“逼”埋其他玩家揀唔去報仇

係冇劇透既情況下玩到Joel咁樣死法，我成晚都訓得好差，認真唔明點解咁樣寫死佢

同埋我冇get 錯嘅話，part 1 唔係sell 溫情咩？part 2 一開始死左 得罪以前嘅玩家

要用西女人視覺玩，最後仲懶大愛咁放過西女人，屌

我有打爆Part 2，覺得故事如果係Ellie同Joel繼續發展落去當然係好。

但控制大山婆從另一個角度去睇個故事，入劇院殺Ellie嗰一刻，確實個衝擊感係大到好少喺其他遊戲體驗到。

可能我係慢慢分開好多日去玩，所以容易啲接受個劇情，唔會覺得隻game完全負面。

屌你老母正一垃圾game 講起就燥，身經百戰既joel 竟然會係一個三五識七既人面前自爆，我記得第一集見到陌生人係一定第一時間拎支出黎指住對方先，搞乜撚過左幾年後變左弱智仔

仲要睇返d trailer 應該係主角同joel 救主角條女唔係依加咁既劇本，特登玩爛個劇本都唔知做乜尻，好撚嬲

睇完成個劇情只想將個編劇攞黎打喬爾夫球
政正撚白左禍害全世界

比間遊戲公司狗咁撚都仲買嚟玩

劇情完全唔合理

1. Ellie 話要報仇但最後唔殺男人婆

2. 男人婆都要報仇 自己男友同大肚fd 俾人殺完 但又放過Ellie同Dina

有冇人留意到 naughty dog facebook comment 每一個post都有人讚話TLOU2 係best game ever (唔係troll) 仲要有成堆護主犬唔俾人屌隻 game? 睇到心寒

控制大山婆-》 跳崖-》 熄機
當隻Game完左

十分佢老味
以後全部都當反指標就岩

我諗拎槍同刀真係唔同

佢唔係救埋大山婆條命

她失去的家人證實了這消息當tlou2冇出過算啦

殺左咁多路人到最後反而唔殺最憎果個真係好合理既劇情, GOTY同最佳遊戲敘事都真係當之無愧, SONY

夾硬迫你接受左膠劇情

留返個boss 養d 細既出黎再殺過

2都cls打咗少少睇劇透即時棄game ,我吊你老母同我玩左膠大愛臨尾有冇搞撚錯！火都來！條死肥婆正仆街冇la la又要去控制個肥閪！

好撚多打手
之前啲評分網好撚低分
隔咗唔夠一星期比佢洗高返

2唯一爽既位係 用大山婆打Ellie個時
特登唔攻擊 等Ellie不停爆大山婆頭。

左膠呀嘛

玩依d未日game 逼人做左膠
真係最痴線既設計

唔好話我話 佢個死左膠總監 到未日個陣就係最仆街個類人
人人可以出賣 條條女都可以姦

咸豐年前又拎返出黎講

求存太耐，出現返祖現象

仲要睇磨豆腐同猩猩交配

2玩到一半覺得無啲人講到咁差
JOE係抵撚死
艾比個人都無網上講到咁乞人憎

所以先要你哋寬恕麻，最好我將你全家男殺女姦，然後我有難你仲會來救我同寬恕我

我到而家覺得joel死既方式冇問題 同其實幾surprise到我
我唔係d好鍾意個角色就唔可以俾佢死或者要佢死都要死得好悲壯既人
而我只係完全唔想控制隻女猩猩 根本唔想理解佢既故事

ellie線先係shit
全程唔知做緊乜鳩

猩猩起碼救下人保護𡃁仔 有大boss打

其實2就算唔睇故事當喪屍game,野戰(打人)都係正到仆街
點都唔係糞作

佢就係要向玩家灌輸呢樣野

如果Abby唔係整到個大山婆咁
而係正正常常一個靚女
可能會無咁反感

我覺得係神Game， 佢比我經歷左仇恨，報仇同最後唔想報。
只要你企係人地既角度，有時你既仇人未必係壞人，可能自己一直先係壞人。何況joe第一集已明顯係壞人，Ellie 根本就想死去救世界。

末日人性俾你講到咁非黑即白真係好笑

無左主角光環無問題
Bad ending都無問題

問題係佢中間啲人物發展同性格前後矛盾，先會develop到去呢個結局

如果劇本只係單純垃圾，我當佢無出過2就算，
但2啲狗血劇情好難睇左當無睇過（even我無落手玩隻game)
首先比某啲scenes你warm下，但之後再拉你落番地獄，仲要話我知呢個結局

玩左十個鐘山東婆後，其實佢地個團體係有系統有效率去重建返世界，年青人過返少少正常生活，但Ellie 無啦啦出現，殺晒佢啲朋友同隻狗。佢到最後知Ellie 個friend大肚，都比返個新生活佢，佢係好人Wo。
末日係末日，但人性係自己堅持。無左人性先係真正末日。

naughty dog解做撚狗？

Abby殺左Joel但仲係要你控制佢
呢個係咩玩法？
Jeol係第一集明明係好有介心既人
第二集仲咩又死得咁唔小心？

明明追殺大山婆嘅過程中，玩家已經用Ellie 殺左幾百個電腦

去到最後一刻無啦啦唔殺埋最後個個，咁前面d 劇情姐係根本多9餘

真係新角、劇情累事
佢gameplay 一流，ai 又聰明
不過你咁講小心俾啲盲反兒登仔屌

除咗打手，外國的確係有好多左膠鬼佬鬼婆作地讚abby 角色設定得好好

屌第一集fireflies一個唔該就殺個細路整解藥
有無問過Joel? 有無商量下先?
有無俾佢地見後一面，相處下先?
咁撚樣都唔可以怪得晒Joel
fireflies都唔好得去邊
呢集Ellie絕大部分殺人都係迫不得已
就算殺果時佢都真係有猶疑，同有創傷
大隻西殺人係完全無愧疚猶疑
連岩岩俾Joel救完連諗都無諗過
唔殺Dina都唔係因為佢係大肚婆
佢自己都講係大肚仲好
只係個細路叫佢先唔殺
末日無咩人係絕對正義同邪惡
Joel, Ellie唔係，大隻西都唔係
只係編劇係好多位夾硬好低手咁洗白條大隻西
連隻狗都係特登整黎影衰Ellie
仲有個劇本唔計殺Joel，都好撚多問題
垃圾劇本

一嘢就skip撚咗

現實世界呢d事往往都係咁慘

喪屍片有幾可係good ending
不過劇情左膠極化得太誇張

我覺得又未係好左膠
報仇殺左幾多人先得架.......大肚婆都殺埋

gameplay同上集差唔多喎 點會一流

Joe根本係抵死
為私欲無理過ellie想犧牲自己救全世界既想法
結局隊冧咗幾多為世界貢獻嘅人
搞到ellie不得釋懷左幾多年
大山婆扑死佢簡直係為民除害

戰鬥模式差唔多，但ai 已經聰明好多啦
道具又多好多，場景設計各樣野（淨係講地下鐵嗰幕嘅色調氣氛都好好啦），加埋少bug
ps4 黎講有佢算最top 嗰批啦下話

個故事咁無問題咁神作既
ND就唔使玩trailer詐騙啦
咁都仲有盲粉護航

我諗佢都係想跟上現代電影
睇戲好多時候睇戲同trailer唔一樣，會覺得有估你唔到個感覺，會覺得震撼覺得正
可惜香港game迷係相反

玩最高難度,每一場對人戰或者對感染者既戰鬥都刺激到癲
平衡度做得好,即使你一粒子彈都冇都一樣過到關
敵人AI又醒, 識包抄識等埋隊友一齊先進迫 (雖然隻game草堆太屈)
再加上D音樂同details位,基本上隻game係最top果堆 (除左劇情)

另一角度本身無野
但佢拍大山婆角度根本令唔到你有同情
佢班友當年始終都有自把自為 決定要拎ELLIE條命 唔比ELLIE&JOEL知整疫苗係會死人
對人理虧在先 人地殺你老豆又點

想呃人預訂就真啦
扮咩想同現代電影一樣

岩根本隻game 係衰在啲左膠劇情同變性人
搞到兒登仔係咁盲反佢，真心鄧啲幕後團隊慘，由始至終都係Neil 嗰幾個高層編劇累事

佢啲爭議呢樣野唔係得香港有
台灣以至外國gamers都有啦

佢擺明呃預售啦
明知咁sell會唔賣得
咩跟上現代電影
marvel都頂多係換d細節位防劇透
佢直情係主角都換埋
我無撚見過電影trailer咁樣
ubi trailer就有

世界各地都有人啪碟
真係好震撼

不能同意更多。根本末日冇絕對正義。但何解要特別洗白大隻西？根本應該比人選擇殺定唔殺佢。隻Game本身問題就係要强迫玩家操控大隻西幫佢洗白。所以真係玩到果度直到結局都係一路玩一路屌～

假trailer呃人買
劇情主導遊戲既game可以無轉接下改晒前作人設
ND既公關更加係世界級
反佢大撚把原因 有幾多人係因佢音樂畫質差而反
唔好成日扣人帽子話人盲反

地圖太大，要周圍執野好辛苦

上面完全認同，但呢句‘有幾多人係因佢音樂畫質差而反’

有時間可以search 番tlou2 嗰排嘅po, 大把人講到隻game 全方面失敗，當你讚下佢場景、ai 設計得幾好之類，半日內已經可以有廿幾個留言媽叉你再不斷話你打手，不斷話畫質超越唔到rd2，所以係垃圾

根本網上已經有好多人閙呢集game

始終人多就有唔同諗法 都唔講火遮眼
唔理性係網上匿名性高既副作用
但係咪好多我又數唔到 無視何要班人咪算
Btw Rdr2又真係難分高下既

又唔見人話mgs2 假trailer....

睇到R曬頭 寫故事個條友仲要升左director mola mola

其實我同意畫質係rd2 靚啲但 tlou2 畫質gameplay 一定唔至於垃圾囉

mgs 2係主要show snake gameplay
但你tlou 2係直頭將個model轉左第2個角色
起碼mgs 2你都仲有一半係玩snake
tlou 2開頭無耐Joel已經死撚左

對tlos呢個ip而言 音樂畫質係配菜
去幫玩家投入角色 帶動感情
但個主菜（劇情）衰左係救唔返
尤其玩過part 1更易比當中既bug位影響
我諗呢個係d人會反埋音畫既原因

諗返起part1 用四季分開章節
用章都用好沉重既事突然完結
用少少結他音樂 下一秒就係風和日麗既畫面
真係好撚靚

追車拍膊頭 明明trailer係joel
玩個陣變左jesse
同一個cutscene咁都唔係假

梗係冇得比你揀殺唔殺大山婆喇
因為要出part 3艾比同列夫搞掂WLF同Seraphites

我地玩last of us 2 ，就好似ellie一樣睇住tlou點樣比人用golf改頭換面，但我地仍然可以選擇原唔原諒頑皮狗

而我選擇唔原諒

你唔好鳩噏啦
Mgs2 snake俾到盡10% gamplay都唔知有無
9成時間玩Raiden，trailer都無出現過raiden
跟你講法呢隻經典game係咪都叫假trailer

咪又係呢埋一邊背後勒死佢 狗又係一槍死
好易玩

仲未講今集啲循聲者已經廢過上集好撚多
資源又多到不得了 就算玩最高難度啲資源都爆曬

好耐之前玩, 唔太記得準
E家我睇返遊戲時長snake大概4分1到
都一定長過tlou 20粒鐘, Joel出場頂多3粒鐘
仲有trailer無出你都仲可以講係避重就輕
但你連trailer模組都轉埋呢個係直接欺騙
同埋當年的確唔少人因為Raiden有屌過mgs 2
係後來隻驚真係高質, 而Raiden個角色真係寫得好所以無咩野
而last of us 2角色同劇情都寫撚到咁
加上D公關同製作人太黑人憎
trailer又呃得太明目張膽, 自然更加俾人放大
就算even電影都無乜trailer會咁做
商業電影都係極少會改, marvel都淨係改少少細節
劇情重既電影更加無咩可能咁做
現實電影咁做肯定俾人屌得仲甘過tlou
成幾幕直接換撚左個主角我真係從來未見過

為反而反
從後勒、各式各樣槍、近戰武器（每種仲有幾種處決方式），而且你講緊嘅只係難易度，你可以話隻game 易玩，但整體操作流暢度根本就係最top 嗰批3A作
不如你提出吓市面上邊一款ps4生存遊戲整得好過佢？

你講少bugs呢點已經錯啦 未玩過隻game咁多bugs
用ellie遊繩直接飛左出場外
開門個角色隻手k型
abby比屍打到跌落場外條河流
操作只係上集強化版,冇特別

我玩tlou2未試過中bug
巴打有無玩cdpr同ubi既game?

咪係
仲有想講隻game既場景設計同氣氛都做得好好
細節位唔洗講 業界頭3內

咁除左故事, 其他野佢真係做得幾好既
但老實講, 佢音樂, 文戲, 同剪接, 節奏都係好大退步
第一集季與季之間個配樂真係深刻到
第二集我玩完都唔記得配樂係點
第一集D戲全部有張力, 有感情
Joel搵到Ellie既文戲, 任何一個配角死果一刻
第二集係完全無D人物對白係智瘴化
尷尬到爆既Tommy同唔知為乜既男人婆扑野畫面
仲有一堆行行企企, 死左都無人理既配角
剪接更加垃圾中既垃圾, 臨結尾你同我去返男人婆到
由Day 1重新開始過 節奏差到
第一集既剪接同節奏都係近乎完美, 特別係結尾
跟本你越深入玩就發現越多野係退步黎

細節位

中過幾次呢d 好反感

依家全世界玩家都好憎Neil了

最慘初初復仇係威係勢係佢 到最後又落唔到手
害撚死好多人

嘩我真係玩咁耐都未遇過
上面咪講咗操作同上集一樣囉，陣間改動大又話唔鐘意‘操作只係上集強化版’ 咁仲唔夠？上集本身都唔差，強化版咗，又唔滿意

一直講緊gameplay, 你就係咁spin 去咩難易度度
整體gameplay 根本對得住大作之名
你提出到市面上邊一款ps4生存遊戲整得好過佢未？

其實你講嘅野近8成都已經係講緊個故事
正正係編劇講故事能力差、劇本差，先有上述嘅問題

不過我都認同配樂係上集好好多

有D場面野係分開當導演去睇既, 如果當電影咁睇既話
剪接又係分開, 好明顯Neil呢條友無料幾樣都做得好

Neil 條撚樣故事設計得差不特止，人物都可以設計得咁差
如果abby 外型靚少少，起碼大家未至於咁反感，好衰唔衰係要整到變性人咁，一開始見到已經唔開胃，就算佢冇殺joel 都唔會想控制佢

鐵血的魔劍 無常新番

其實證明左隻game已經教撚壞左一班人
你擺明車馬，gta咁，人人都知係假反而無野
最恐怖係呢d將政治正確文化完美融入隻game來洗你腦你都仲覺得無問題
過程無任何選擇/alternative
仲要比條neil fuckmann 屌返轉頭話你唔like就屈你係racist/sexist

一日有neil fuckmann一日罷買旗下所有game
留返比佢自己打飛機射落班亞洲人/白人男人度
佢應該淨係射落呢兩類人度先過到自己嘅政治正確標準

條大隻西殺Joel係完全enjoy
而且無遲疑, 無反省, 無後悔
拍拍屎忽走人, 連大肚婆fd都覺得佢內心好恐怖
同朋友老公扑完野, 就突然聖母上身, 要去救細路
想贖罪定咩? 但又唔見佢內疚, 掙扎, 有創傷
十足十D歐美左膠講一套做一套
呢D位就突然彈出黎攞光環, 自我感覺良好
從前既同伴都係照殺唔眨眼
對比Ellie真係有人性, 佢原本可以輕易虐殺佢
都放返佢落黎, 同佢正面隻抽
最嘔心係個劇本好多位都好低手咁夾硬美化Abby

佢特登咁設計, 目的係想展現其他"特別"外觀既女性
話比人聽女性唔係淨係得一種標準
唔係一定樣靚身材正夠女性化
總之D左膠好撚鍾意整到D女人唔似女人咁就係政治正確

Part 2 送哂話一定要purchase！

purchase完先可以俾一星評價

原諒大山婆前岩岩先殺撚曬成個基地啲人

大山婆先on9
兩次都放過ellie

講到角色個設定係一定唔變得
而且part 1都唔係太多著墨佢性格

估唔到係咁多人get唔到Ellie中段已經想放低
"大好家庭都唔要" 係證明完全好多get唔到Ellie個心

一開頭farm house好開心 抱住個B好開心
11:56 個鏟跌低 令Ellie回想起Joel被殺一幕
16:00 Tommy返黎叫佢地尋仇 Ellie係拒絕 Dina仲趕佢走
23:00 彈個結他 回想起Joel

全部係想帶比你知 Ellie係好想放低 好撚想放低
但佢放唔到 連個鏟跌低 都可以即刻回想起Joel
跟住即刻panic attack Ellie其實仲好明顯係PTSD
講緊咩? 就係佢咁的狀態下 根本無可能安靜地生活
變到佢真係要殺9 Abby先做到個了結

去到最後 佢唔係mercy 係唔想呢個不停互相報仇的loop不停循環
你殺左Abby放生個靚仔 好撚大機會個靚仔有一日亦只會返黎尋仇
因為個靚仔點樣睇Abby 好大機會係等於Ellie點樣睇Joel
唔係mercy 係給呢個cycle一個end

其實part 2可以令到咁多人情感咁大感受
可以話佢其實都係成功左
但對於naughty dog以致成個story-telling向的game industry的將來是好是壞 真係唔知

你其實明唔明 末日世界係無人對無人錯?
如果你係Abby Joel殺9你老豆
殺9個有可能的希望 (Fireflies係好撚仆街 但的確少左個機會)
你會唔會好想揾Ellie尋仇?

艾比個死人樣其實真係敗筆
搵個正常女仔都好得多

我又無覺得係要你同情
只係想你了解你個仇人個story (當然你可以話 Ellie先係主角wor 去玩Dina仲好啦 其實都無錯)

但去到最後 其實呢點唔係就係佢想你諗的野咩
Who is right? Who is wrong?
Joel同Tommy一齊背後都做咗好多仆街野
你睇佢地點樣質問人就已經略知佢地底線可以去到點

理虧在先 咁你殺人老豆 佢又殺返你"老豆"其實又點?
Ellie最後放深山野狠大猩猩生 唔係mercy
係想比呢個不停互相報仇的cycle 一個ending

呢個係比較持平的review
Girlfriend Reviews整的 gamers應該有聽過

其實憎一隻game係無問題
小島都講明Death Stranding is not for everyone
不過Neil對個大家beloved的角色咁玩法 對game industry日後的direction真係幾大影響

呢段先係

有心可以睇埋下面的comment

我咪就係咁講囉做咩姐
我都無話Abby錯晒, 不過佢D光環位寫得太夾硬
好多都唔合理, 好刻意, 個角色寫得差
尋仇我都講左, Ellie同Abby既反應係完全唔同, 唔再講

sor 睇唔到個句
我又無覺得邊個有咩光環
只係每個角色的成長/執著咗
不過唔同人有唔同感覺好正常

原來角色設定可以隨便大變
無話唔變得既, 變得格硬肉酸咪變糞作lor

佢係將tlou2大體個格局講左出黎
Neil寫tlou 2的確係有一個好鮮明既框架
但個劇本鋪排爛到根本突顯唔到佢講既野出黎
可以視為原本tlou 2有潛質可以寫成咁
條女仲將tlou 2同gone girl, pulp fiction拉埋黎講
真係得啖笑, 唔好侮辱果堆作品啦好ma?

Joel, Tommy弱智化真係解唔到
D人係到兜話佢地過左安寧生活, soft左, 失去戒心
要夾硬你點都可以搵原因講得通, 但真係完全無說服力

其實abby個演員都唔係好鍾意abby呢個角色

可能真係行得太前
好似樓上咁講 佢依種衝擊 其實玩其他game睇電影或漫畫好難感受得到
種感覺都幾新鮮 不過都明白真係幾難入口

我係嫌佢戰鬥唔算多
劇情播片主導

接受唔到、有冇搞錯、好突然、好撚嬲...
隻game本身就係想做到咁既效果
令你心情好似坐過山車咁
Joel無厘頭咁就死左都係刻意安排
唔覺得有問題

咩過山車，玩隻驚嗰陣時個心情唔係上上落落，係跳樓機咁直插谷底

刻意安排Joel咁死就係最大問題，完全係編劇災難。戰神夠可以開幕寫死Kratos ，Marvel都可以一嚟就死哂全隊Avengers。人哋無咁寫係因為無編劇會咁on9去純粹地hurt自己fans。

續集就係咁，唔由得你天馬行空想寫咩就寫咩。續集嘅局限就係原本個故事。tlou1就係寫Joel同Ellie嘅關係，tlou2一開頭Joel無厘頭咁死咗咪無得再寫呢段關係。

咁白痴嘅劇本你覺得無問題？

咪就係連大肚婆都殺過 點撚會係個真仇人面前咁樣放過佢啊？唔左膠 係直頭無撚腦啦

其實去到ending都仲係講緊ellie對joe既思念
一定係兩個活生生嘅先得？描述對一個死左既人既思念都好好睇

屌你老味啦 咁ellie殺哂個變性人同隻猩猩咪得囉 洗撚仲驚有人報仇 on9

殺真仇人係經歷過一段時間之後....都唔係同一時期
如果係同一時期諗都唔諗就殺咗啦

嗰段沉思嘅時期反思過殺左大肚婆，但自己可以有BB同家庭
同埋見到真仇人其實好似Joe咁，一樣照顧緊個細路
個細路其實就係等於佢

幾樣野加埋就想斬斷個循環

abby個賤種醫生老豆撚係好人 係part1就完個到有錄音講撚咗佢地知道其實點都唔會有cure仲繼續捉小朋友黎做人體實驗 邊撚到有貢獻 個賤種醫生連同ellie講要切你腦都無撚講過啊 收撚皮啦

你都弱智 明明個結局係ellie放過哂佢地 直接殺哂條智障仔同大山婆咪無人可以再報仇囉

呢個會係Ellie?

點計都有貢獻過joe
人哋起碼有目標冶病
Joe淨係得殺殺殺

嬲到

sony 洗分狗人人都知 但啲評論網隻眼開隻眼閉一樣係仆街

整隻糞game將政治正確帶入遊戲
企道德高地屈啲負評隻game 劇情既人歧視
果陣班唔撚打機一味政治正確既冚家鏟嚟教我哋打機

買獎 買分
啲撚屌收錢測評呢隻垃圾俾滿分正賤閪 仲有班傻閪gk出嚟護航

想知呢度有冇on9 覺得隻 game 係滿分值goty

naughty dog 仲低賤過 cdpr

咁事實個班「醫生」係上集講得好清楚佢地絕對唔係好人

中段Ellie已經想放低唔再revenge
你仲叫佢殺哂兩個？你嬲到痴撚咗線？

ellie個性格會殺小朋友？
大肚婆佢都係唔知情嘅情況下殺左，發現時候都嚇到傻咗
再加上佢而家有咗個小朋友，仲點會殺abby個細路?
你估好似joe咁冷血咩

我懷疑條友連劇情都冇睇過

咁講Joel都唔係咩好人 佢同Tommy嗰廿年黎一定有做過pk野
呢啲實驗邊會包生仔 如果有一線生機 就算幾細微 你會唔會試？而且Ellie係講撚到明犧牲自己都想試 就算機會幾細都好 Joel而家係令佢無咗自己一直想有的”purpose”

咁佢最後都係有去報仇 放大山婆落黎隻揪之前仲殺撚哂捉大山婆個班人 咁佢又唔怕個班人會有人幫佢地revenge? 要咁撚樣寫佢放手就咪撚寫ellie仲再去報仇啦 咁撚大愛就連其他人都咪撚再殺 唔係淨係放過自己仇人咁撚on9囉

淨係成大班人 連Ellie一直都只想報仇 已經睇得出好多根本都唔了解Ellie

現實世界醫療都係功利主義行頭
佢哋做事嘅手法絕對係犧牲小我完成大我
用後果論去睇野

捉大山婆個班係綁架人做奴隸嘅仆街嚟㗎喎
人人得而誅之啦

佢就係根本放唔低 今次再去揾Abby唔係出於報仇 係想對件事做個了結
佢放唔撚到手呀 PTSD又郁啲就諗起Joel
Ellie中段個心理轉變其實咁難get到咩?

咁講啦 Abby同Ellie都係同級的痴線survivor黎啦
其他都係卒仔黎 唔會夠佢地黎

到最後Ellie都係付出咗代價 family gone 手指gone (彈唔到結他) 最後佢連個結他都放低 係講緊Ellie放低捚Joel及所有相關的一切

好人
末世唔存在好人 所有人都係為生存 差在道德底線降到去邊
Joel將對sarah既感情投射落eille到當佢係女
世界一開始奪走佢個女
而家佢為左個女放棄世界
你可以話佢自私 但佢既人設唔係救世主
廠商都係無比選擇玩家 但大眾受證明佢賭啱左
Neil想用同一個做法 結果出現兩極化
只能怪佢眼高手低 想塞d大愛元素入末世又做得突兀

1真係好正 爆左機 心情down左好多日

其實最後寫Ellie殺咗Abby, 再畀啲內心戲質疑自己嘅決定咪算囉

佢中段殺大肚婆已經有質疑
點解仲去揾大山婆上面有講

咁佢點解要繼續追殺落去？已經唔合理啦
再者佢復仇之路上殺嘅人佢又點計呀？
想玩依啲嘢不如學吓Spec Ops: The Line

Ellie事後想犧牲係另一回事
醫生事前無inform過佢地 無當人意願係一回事
呢樣好重要

同玩完人龍6個心情一樣
玩翻多次前作個結局當個系列個陣完左算

我都唔明上面嘈乜
醫生又好，ellie又好，大山婆又好，joel又好
全部都係自私架啦，講緊末世之下，自然法凌駕一切
你殺我咪殺，殺唔到我就比我反殺，或者比我報仇殺番轉頭
邊有好壞之分
好人壞人係末世都係浮雲

重點tlou2差嘅位應該係人物自相矛盾，
發生嘅事件唔足以說服人佢地有咁嘅轉變，
一個flashback就想扭轉一個人嘅意志
唔好玩我啦日本少年漫畫咩
仲要flashback個畫面係唔關事，joel無叫佢放下仇恨，無叫佢立地成佛
ellie只係單純諗起joel，就悟出大道埋收手

齋tommy係joe死左之後叫ellie唔好報仇 自己好好生活
去到個結局又屌鳩ellie情緒綁架佢呢到已經夠曬on9

而家就係開門見山話你知
Last of us並唔係咩英雄故事
而係殘酷現實
現實就係好多野不似預期
亦唔會有完美結局

買左part 2 俾人劇透左之後完全玩唔落去

其實果個位可以寫得佢型d就咁點一下頭就走
唔洗攪到佢單單打打成個女人咁

如果個編劇唔出聲應該少好多人屌隻驚，但條柒頭地圖炮屌人唔識欣賞就咪撚玩，呢下先戇鳩

我原本都覺得除咗劇情，畫質gameplay 應該冇問題，想買嚟當爽吓始終都真係有嘢玩，之不過條柒頭咁撚串我真心一蚊都唔想俾佢賺

事前已經清楚表明..長頸鹿一幕Joel同佢講其實佢大可以run away Ellie表明It can’t be for nothing

個醫生係的確好pk既

Tommy叫佢唔好報係因為驚佢會搞唔掂
始終佢經驗老到好多

個結局有Tommy咩

個位係好多人唔明堆主角好多時的動機 跟住就屌9呢度唔合理 嗰度唔合理

都係嗰句 佢中段已想收手 咩單純諗起joel就收手係你唔了解佢 所以成件事對你地黎講咪好on9

同埋堆trailer
呢個真係主因 好多人覺得被騙

唔係為報仇 係為將件事做一個了結
佢單純想報 大山婆喺條柱度被人綁住
其實仲好 咪由佢慢慢死 救佢做乜
中後期Ellie係好多矛盾

仲有其實中後段的人全部都係仆街黎

When hatred consumes one’s soul

垃圾劇情 the last of us part 2

情緒勒索應該係俾ABBY爆完頭死唔去, 又盲又殘, 覺得自己報唔到仇, 先突然之間怨婦咁CHUR粗口妹

有無人覺得鼠王呢part好撚正
個種氣氛正到仆街

思念

第一集兩個人關係由陌生人變親人，過程起起伏伏，有哂起承轉合。就係兩人都生勾勾先做到。

第二集Joel一死，段關係就係一路思念思念思念，由頭到尾故事線係一條直線。故事惟一有起伏嘅就係Joel未死前Ellie憎到佢入骨到嘗試原諒Joel嗰段。

要靠插敍先有嘢講，咁不如咪撚講個復仇故事啦。

其實我冇睇哂劇情，想知點解要憎joel
因為佢唔比ellie死?

開門見山無問題，殘酷現實都無問題。

一個故事寫得好係要角色推進劇情，而唔係劇情推進角色。Joel經歷咗咁多會對陌生人完全無介心？Abby成個故事都係殺人狂會聽光頭仔講而放生Dina？

根本就係水皮編劇為hard sell殘酷現實寫到啲角色牛頭唔搭馬嘴，咁露骨咁低級咁去意圖操控讀者情緒，呢個先係問題所在。

如果Joel係最尾先死，同Ellie反目成仇，最後bad end收尾我諗大家都會收貨。咁樣亦一樣做到你講嘅英雄殘酷預期完美。

成隻game最大問題就係劇情, 上面仲有兩條友一唱一和係度兜

得啦你最醒
世界上咁多gamers都睇唔明同唔識
大家都唔值得擁有呢隻gane

笑撚死
同neil一樣
總有人覺得佢地個睇法先係啱
一定要人同意隻game劇本係無問
完全唔比人有自己諗法

佢地只會孤芳自賞
話你有乜理解錯錯錯，邊度邊度好合理
而唔係諗下點解咁多人都理解唔到
唔會諗下其實係作者表達得差
但走去怪一眾gamers蠢睇唔明

如果電影界黎比，可能有人覺得the room好合理好make sense
我無野講，佢鐘意就好

中間殺左咁多三唔識七嘅人 但係殺父仇人話收手就收手
我話ellie其實暗戀大山婆都得啦 係你地唔了解佢

我覺得今集故事既問題太注重復仇，無咗末日人性既描寫，浪費咗成個世界觀

現實冇如果
人人都會犯錯
電莖高手都會衰on9
Abby係殺人狂
Joel、ellie都係殺人狂
人人都身不由己
明唔明？
你覺得有問題
係因為對joel同ellie先入為主產生感情
但其實地球唔係為佢哋兩個而轉

唔係我最醒
係你無深入去了解Ellie跟住就屌呢樣屌個樣
上面仲好笑 原來根本冇睇哂劇情就不停屌

你唔鐘意隻game係完全無問題
但你無去真係了解就屌 咁樣你真係鐘意個角色咩?

樓主你講既野其實兩邊都係咁
之前一有人讚隻game既技術做得好
都即刻比人圍屌 講明讚game既都係打手

我quote返上面
"
一開頭farm house好開心 抱住個B好開心
11:56 個鏟跌低 令Ellie回想起Joel被殺一幕
16:00 Tommy返黎叫佢地尋仇 Ellie係拒絕 Dina仲趕佢走
23:00 彈個結他 回想起Joel"

咁樣get唔到好難幫你wor大佬
你知道完 都覺得佢onlun9 表達方式好垃圾 係totally fine
但唔知頭唔知路就屌 好咩? 我亦無需要你覺得Ellie一定係logical
只係比返個background你

"笑撚死
同neil一樣
總有人覺得佢地個睇法先係啱
一定要人同意隻game劇本係有問題
完全唔比人有自己諗法"

suits here as well

Joel經歷咗咁多會對陌生人完全無介心？
-> 呢點我都認同係好有問題 佢明知咁多仇家都咁

Abby成個故事都係殺人狂會聽光頭仔講而放生Dina？
-> Abby成個故事都係殺人狂 何以見得...? Ellie同Joel part 1其實都係成個故事都係殺人狂 如果第三身睇

Ellie同Joel part 1其實都係成個故事都係殺人狂 如果第三身睇

所以最後原諒者係可以出多 100集, 集集唔同人返黎報仇

"續集就係咁，唔由得你天馬行空想寫咩就寫咩。續集嘅局限就係原本個故事"
Kratos無啦啦多咗個仔 仲走咗去北歐?

無啦 佢而家咁樣玩難咗
出唔到啦

"Kratos無啦啦多咗個仔 仲走咗去北歐?" 有d咩問題，成個故事有合理解釋
相反joel同tommy突然改人設變到智障就無

北歐同阿仔完全無問題，直頭係神來之筆。God of War嘅主軸仍然係Kratos，轉背景加配角反而令Kratos個character arc更完整。

tlou1嘅主軸同局限就係Joel同Ellie，續集惟一唔可以改就係呢點，一改就神仙都難救

可唔可改主角就兩睇啦
但前題要改得好同合理，依家拎d舊人出黎智障化俾新人踩住上位，又格硬又肉酸姐

點解可以殺百鳩幾廿個路人都唔驚人報仇
點解最尾回想Joel果段對話，話比佢揀多次都會殺晒Fireflies救Ellie，
會搞到Ellie放走Abby

玩慢啲應該會好啲 俾啲時間適應下

要改唔係唔得 係你點寫到個合理既轉接出黎
寫到既你話eilli同joel生左個仔叫abby都得
但而家係tvb膠劇式 一個十年後就話所有事唔同晒
主角唔係唔可以死 但要死得有意義 可以為劇情帶來更大張力
The walking dead咪差唔多冚家剷
但每個重要角色死亡都令clementine成長
Joel呢？ 佢既死就係令tommy變怨婦
令eille變殺人唔殺到底既聖母
同比大家睇discovery channel?

佢無唔驚 而事實末日就係要面對除時比人殺
我個人認為係佢發洩夠anger已經當了結咗件事

果刻斷埋兩隻手指都可以發洩夠anger當完左

割肉餵猩

我認同GoW4真係都係神作黎
只係覆返上面講到原來續集唔可以大改

我諗最終真係大家接受程度 Kratos咁多集都好憤怒要殺哂所有God GoW4就教個仔同人地個仔要控制 同revenge係無好結果 成個Kratos的性格核心改哂
但咁問題就黎啦 Kratos由PS2殺到而家 突然話會無好結果 但大家又會好受 可能真係表達問題

林鄭全心為香港市市民好

咁不如殺9埋Abby

講到尾，好聲好氣討論下咪幾好
我都係玩完1覺得2個劇本太難受先開post講下
純粹講下感受

至於合理唔合理嘅問題，我覺得唔合理，上面有人覺得合理。
你有你睇法，說唔說服到人就另一回事啦

或者你玩多次gow3睇睇結局先

路上殺晒敵人
終於搵到abby，結果仲要俾人整斷兩隻手指
正常都會殺埋先收到手

應該改成abby選擇放棄掙扎，話ellie有權殺佢，然後ellie一邊喊一邊一拳一拳咁打abby，同時不停諗起過去既野，不停反思
最後打到冇力而訓低，然後同abby各自講幾句內心獨白，最後各行各路離開，表示希望以後唔會再見到對方

咁描述會唔會好D

屌你老母垃圾驚

佢最終revenge完插死自己 唔係都好違反佢一直的設定咩

認同
表達上係太突然既

更加深入唔想講住
但你都識講revenge完，ellie完左？好似斷埋手指wor
Joel tommy又經歷左咩大事改晒人設？

龜頭係成件事上，報完仇，有新一番領悟
之後可能係想贖罪，可能係唔想要俾雅典娜利用
選擇自殺將希望力量俾全世界，成件事都好順